\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Nalfeshnee}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Unhold (Dämon), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {184 (16W10+96)},
        speed       = {6 m, Fliegen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 21,
        dex = 10,
        con = 22,
        int = 19,
        wis = 12,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +11, Int +9, Wei +6, Cha +7},
        damage-resistances = {Blitz, Feuer, Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Abyssisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 13
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Nalfeshnee ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Nalfeshnee setzt Schreckensnimbus ein, sofern möglich. Dann führt er drei Angriffe aus: einen Biss- und zwei Klauenangriffe.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 32 (5W10+5) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=32 (5W10+5),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 15 (3W6+5) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (3W6+5),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schreckensnimbus (Aufladung 5–6)}
        Der Nalfeshnee strahlt auf magische Art schillernd buntes Licht aus. Jede Kreatur im Abstand von bis zu 4,5 Metern vom Nalfeshnee, die das Licht sehen kann, muss einen SG-15-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Minute lang verängstigt. Eine Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden. Wenn eine Kreatur ihren Rettungswurf besteht oder der Effekt auf sie endet, ist sie 24 Stunden lang gegen den Schreckensnimbus des Nalfeshnees immun.

        \DndMonsterAction{Teleportieren}
        Der Nalfeshnee teleportiert sich und sämtliche Ausrüstung, die er trägt oder hält, magisch bis zu 36 Meter weit an eine freie Stelle, die er sehen kann.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
